# mosru

Решение тестового задания от mos.ru.

## TOC

- [Задание](#задание)
- [Решение](#решение)
    + [индексы](#индексы)
    + [данные](#данные)
    + [установка](#установка)
        - [elasticsearch](#elasticsearch)
        - [python пакет](#python-пакет)
        - [cli](#cli)
            + [populate](#populate)
    + [Server](#server)
        - [swagger](#swagger)
    + [Client](#client)
    + [Тесты](#тесты)
        - [unit-тесты](#unit-тесты)
        - [unit-тесты с docker-compose](#unit-тесты-с-docker-compose)

## Задание

Реализовать асинхронный HTTP-сервер, обрабатывающий запросы пользователей.
Сервис должен быть оформлен python пакетом, т.е. устанавливаться через команду `python setup.py install`.

Работа сервиса описывается так:

1. Сервис принимает текстовый запрос пользователя.
2. Определяет, к какой теме или темам может принадлежать запрос (подробности см. ниже).
3. Выдает результат в формате json, в котором указан список соответствующих запросу тем.

Каждая тема определяется набором фраз, например:

- новости: "деревья на Садовом кольце", "добрый автобус", "выставка IT-технологий";
- кухня: "рецепт борща", "яблочный пирог", "тайская кухня";
- товары: "Дети капитана Гранта", "зимние шины", "Тайская кухня";

или любые другие, на ваше усмотрение.
Важно, чтобы какая-то из фраз встретилась в нескольких наборах индексов, как "тайская кухня" в примере.

Предполагается, что наборы фраз все умещаются в оперативной памяти, но при этом могут быть достаточно большими.

Правило принадлежности запроса теме:

1. Если набор слов из запроса содержит в себе все слова какой-либо из фраз, то запрос считается соответствующим теме. Иначе - не соответствующим.
2. Порядок слов в запросе и во фразах не учитывается.

Примеры:
- запрос "где купить зимние шины" соответствует теме "товары", т.к. содержит в себе все слова из фразы "зимние шины".
- запрос "борща любимого рецепт" соответствует теме "кухня", т.к. содержит в себе все слова из фразы "рецепт борща".
- запрос "тайская кухня" соответствует двум темам: "кухня" и "товары".
- запрос "кухня" не соответствует ни одной теме, т.к. не включает в себя целиком слова ни одной из фраз.

go to [TOC](#toc)

## Решение

### индексы

Для решения задания строятся *Elasticsearch* перколяторы.
Перколятор представляет из себя специальный тип индекса,
который хранит "наборы фраз".
Нужно выполнять обратный поиск - находить наборы фраз для данного запроса.
Индекс строится для каждой темы. Код можно посмотреть в файле `mosru/elastic.py`.

go to [TOC](#toc)

### данные

Данные для индексов принимаются в формате .csv. Одна строка - тема и фраза.
Тестовый пример находится в файле `tests/fixtures/queries.csv`.

```bash
$ cat tests/fixtures/queries.csv
"новости","деревья на Садовом кольце"
"новости","добрый автобус"
"новости","выставка IT-технологий"
"кухня","рецепт борща"
"кухня","яблочный пирог"
"кухня","тайская кухня"
"товары","Дети капитана Гранта"
"товары","зимние шины"
"товары","Тайская кухня"
```

Файлы считываются с помощью генератора `csv.reader`.
Это позволяет индексировать файлы, которые не помещаются в оперативную память.

go to [TOC](#toc)

### установка

Описание процесса установки зависимостей и python пакета.

#### elasticsearch

Для работы сервиса необходим *Elasticsearch*.

```bash
$ docker-compose up -d elasticsearch
```

go to [TOC](#toc)

#### python пакет

Чтобы установить сервис как python пакет используйте комманду

```bash
$ python setup.py install
```

go to [TOC](#toc)

#### cli

После установки python пакета станет доступен cli - `mosru`.
Если возникнут ошибки - *No such file or direcotry*, *command not found*, то
можно исправить перезапуском терминальной сессии или с помощью `pyenv rehash`.

```bash
$ mosru --help
Usage: mosru [OPTIONS] COMMAND [ARGS]...

    App CLI.

Options:
  --config FILENAME  Path to a config file.
  --help             Show this message and exit.

  Commands:
  populate  Populate percolator with queries.
  start     Start service.
```

Опция `--config` - для указания пути к файлу конфигурации.

##### populate

Перед использованием нужно проиндексировать данные:

```bash
$ mosru --config conf/local.yaml populate tests/fixtures/queries.csv
```

go to [TOC](#toc)

### Server

Для запуска сервиса используйте комманду `start`:

```bash
$ mosru --config conf/local.yaml start
```

go to [TOC](#toc)

#### swagger

Документация Swagger доступна по адресу `http://localhost:8080/api/doc/`.

![](misc/api-percolate-request.png)

![](misc/api-percolate-response.png)

go to [TOC](#toc)

### Client

В пакете есть API клиент.

```python
>>> from mosru.client import Client
>>> api = Client('http://localhost8080/api')
>>> resp = await api.percolate.get(doc='Тайская кухня')
>>> resp
{'response': {'topics': ['кухня', 'товары']}}
```

go to [TOC](#toc)

### Тесты

#### unit-тесты

Запуск unit-тестов, если есть уже поднятый *Elasticsearch*:

```bash
$ python setup.py test
```

go to [TOC](#toc)

#### unit-тесты с docker-compose

Запустите тесты

```bash
$ docker-compose up tests
```

После завершения нужно удалить контейнеры:

```bash
$ docker-compose down
```

go to [TOC](#toc)
